【網民hot talk】票控老伯call成隊人增援？男警鬥大聲 女警遮鏡頭

【網民hot talk】票控老伯call成隊人增援？男警鬥大聲 女警遮鏡頭

5,387
建立時間 (HKT): 0405 11:50

「旺角人旺角事 MKpeople」fb片段截圖

網上近日流傳一段影片，多名警員在油麻地街頭圍著一名老伯，查問其住址等資料，期間一名男警向老伯大喝：「細聲啲呀！」事件惹來不少途人圍觀，一名女警突出手遮拍攝者鏡頭，叫拍攝者「唔關事唔該行開，唔好阻住我哋」。之後老伯喋喋不休，不滿為何被警員指不合作，當中夾雜一些粗口，並講出自己住良景邨，叫警員「你又寫啦」，該名「大聲」警員再大聲指「寫！你講乜我都寫」。

該片段約長3分鐘，拍攝者本周二將影片上載「旺角人旺角事 MKpeople」fb專頁，至今已有12萬次瀏覽。片段一開始，見到一名警員向被指不依燈號過馬路的老伯說：「大家好聲好氣啫，點解咁勞氣啫？」老伯即大聲講出身分證號碼，稱已將身份證給予警員，不明為何還被指不合作，另一名警員激動地大喝：「細聲啲呀，鬥大聲我都可以好大聲，大家斯斯文文啱啱呀？」
該名「大聲」警員之後曾向與老伯互相「手指指」，但同隊的一名女警更「搶鏡」，一邊叫拍攝者不要阻礙警員工作，同時出手阻鏡頭，女警問拍攝者：「你係咪關事架，唔關事唔該行開，唔好阻住我哋，先生，唔該你行開。」拍攝者質問女警「做乜嘢」，回應指只是留在街上，沒有阻住警員，並一直後退。

拍攝者及後退至馬路對面，有其他男警提醒「唔好睇啦，唔好阻人過馬路」。稍後拍攝者再走近肇事現場，向女警稱「我可以影啊？我有的自由」，女警沒有再遮鏡頭，只叫他可以行遠一點拍攝。片段沒有拍到最終如何收科，拍攝者在fb寫道，事件之起因，是有2名警員在街上用兇悍態度查老伯身份證，老伯不甘示弱同樣大聲回覆無禮警員，隨後警員call台要求增援，「對一個老人家要出動如此龐大嘅陣容，真係夠晒勁呀」，並指現場有多達9名警員，「有時間就去捉南生圍放火狂徒啦，浪費警力做埋晒啲欺凌弱小嘅事」。

警方發言人表示，本周二下午，油麻地分區人員在碧街與上海街交界，發現一名男子違反交通規則，不依燈號過馬路，警員上前調查，期間該男子一度表現不合作，警員票控該男子後離開。

網民留言：

Sandra Cheung：成班差佬圍個老人家…… 黐線㗎？

Ally Yeung：成班差佬恰一個路過的老人家!

Michael Li：不明白，不過是查身分而已嗎？要那麼多警力？若不配合，沒有SOP流程？若這就是SOP，應該要檢討。

Vivian Yeung：最阻街係個𡃁妹女警；最大聲係個肥差佬囉！

Ka Ming：原來比人告，比人罰錢緊係唔開心啦，垃圾廢老玩死差佬

Fai Chow：有先唔理咩事，對住個呀伯呼呼喝喝咁，條差佬eq好極有限，好多阿伯講嘢都一嚿嚿㗎啦！都唔知點做執法者！

Kan Lau：其實講嘢大家都小聲些，就可以避免好多事情發生！

Tony Wong：又無阻住你班警察執行任務，條差婆做乜唔俾人拍片又唔俾人企喺度？！乜拍片者有犯法咩？其實最唔遵守香港法例嘅就係你班香港警察！

上一則
轟空總冇誠意態度照舊 前港隊教練冀為公平選拔制度鋪路

下一則
諷航拍者非專業 港珠澳大橋總工程師：香港無份設計施工唔了解

幾條友都搞唔掂個老野
搵棍扑暈個老野的佢翻差館咪得囉
大家都斯文人

On duty咪斯文人囉，休班既話可能連阿伯屎忽都屌

廢老vs黑警

連登仔當然想兩邊都快d死啦